有冇人覺得信用卡其實好危險？

我見以前啲人喺餐廳畀張信用卡啲侍應去碌卡，如果個侍應抄底個number+expiry date+安全碼，咁咪會好大鑊？而家網上購物好多時只需要呢3樣嘢，連密碼都唔使打，有啲又唔使手機認證，咁俾人盜用嘅機會咪會好高？

依家上網買會Send個code比你手機驗證

傻啦 要坐牢架

認真一問
如果比人輸黎用左1000蚊
查到之後可唔可以拎到大過1000蚊既賠償？

有啲網站安全啲嘅係會有一次性code，但有啲唔會

啱啊 所以有咩visa就都用tap&go俾錢 寧願麻煩啲去七仔入錢都想有翻啲安全感

Tap&go好用
又可以當master visa用

利申：有tng已經cut晒啲信用卡

信用卡有回贈Tng冇⋯⋯點比⋯⋯

坐牢第二件事啦
成本高唔代表阻嚇到
如果條友窮途末路 準備走佬既話仲洗鬼理你係咪要坐牢

你張卡買完野會有msg收到架啦 有幾危險
你無買野又收到msg咪打去card center 囉

有時去食飯 拍張card就比錢
好似八達通咁 連名都唔洗簽
其實好無安全感

有電郵通知你做過無咭交易

D侍應會唔會咁蠢拎去碌

清好波 即刻打電話cut卡

事實知有人因為咁俾人盜用信用卡。

多數係抄低晒＋COPY磁帶, 同假卡黨串通.

暗記你信用卡資料
幫你係aws/gcp開gpu機掘eth，轉晒做港紙
開機/管理全程用tor。拉唔到

不如講埋比人搶手機嘅風險
宜家樣樣野都手機認證
信用卡都可以電話拍卡
其實搶手機仲大麻煩
贏國點解仲未有呢啲案件
以前好興電單車搶野案

聽過，有侍應每個客都碌少少博大霧，跟住比人拉左

上世紀末信用卡剛剛大眾化嘅時候
城市追擊今日睇真D已經講過
星期幾檔案新聞透視都講過
當年已經有一啲體積勁細嘅 copier
一下就抄咗張卡磁帶資料
所以就有咗晶片卡
而家基本上所有大小商舖收銀出入口都有 cam
同埋大額可疑即時有電話打嚟確認
例如金舖買賣
銀行 app 都會有通知

好多merchants 都有2 factors verification

同埋如單用card number + expiry date 做交易，出左事有charge back right

香港contactless credit card普及EMV卡POS contact就應該轉用埋chip-and-PIN

你啱 所以多過一千嘅交易要code

試過簽2萬蚊野已經收到電話問係咪本人授權

仲要講地址比條友認證

Yes ar ching
So 其實credit card 都唔係太risky
可以continue to use

支付寶

餐廳用信用卡又唔洗簽名
陣間D人用你張信用卡碌多次都唔知咩事
要查都難

以前有晒資料整張假卡去碌TIM.

Apple pay可以完美解決問題 可惜唔係度度有

你生存係地球仲危險

tap and go同tng兩樣嘢嚟

香港好落後

外國好多餐廳比錢戈陣 張信用卡全程係自己手

一係就侍應拎埋卡機過黎 一係就走戈陣去counter埋單

仲有人地好多轉晒用pin唔簽名

簽名老老實實而家有幾多人對 好多都係咁而睇下就算

香港比錢既方法真係好落後

一直想問，card center 會唔會唔信您，懷疑您有買野但扮比人呃？

9成都叫你同佢講掂數

我靜係Paypal走鬼佬天下

我最撚唔明係cvv code點解要印埋係卡背？
懶係安全咁 個鎖同鎖匙擺埋一齊

手機有鎖

我基本上都係Paypal搞掂

話明信用卡，講個信字
你信銀行，銀行信你，銀行信商戶，商戶信銀行，你信碌卡條友
層層向上追，實會追到碌你卡個侍應，所以正路無人咁傻

唔小心洩漏出去，畀人碌咗，你報失加本身人信譽好，銀行信你就會自己硬食

有乜野危險得過支爆寶

child 登仔: 開唔到信用卡嘅人先至會用 tap n go

一時時架咋喎
時有時冇

NFC連簽名都唔對 心諗痴撚線

你search下已經大把新聞
佢唔係衰貪心自己搞
淨係賣資料俾假卡集團已經冇得追查

OTP係保障個商戶多過卡主
商戶可以避免拿屎上身

同你拎notebook去整，抄低你個windows key 拎去賣

睇邊個網咋
hktv已經冇
apple都係

如果個侍應抄低資料後過一件半載先做世界，黑警鬼會咁有心機為嗰少少錢 trace 返過往一年半載 transactions 再逐條友問咩?

所以 contactless 有上限

Apple pay CDCVM 就無上限

child 登仔講到好似全世界只有支付寶先至會唔經 2-step 做到 transaction 咁

唔見信用卡就快d 報失啦

根本冇人講過係安全，一向主打方便渣嘛

其實外國10年前已經係咁,香港真係落後到仆街

上網買得貴嘢都多數要送貨掛

上次係馬來西亞用grab叫野食 ， 渣打中銀卡都要電話認證，唯獨係匯豐唔駛認證。當時覺得hsbc 掂，但諗返深一層，好似最危險。

無線手提 POS 喺全球已經係公廁級產品，香港都仲未普及

係囉，其實中左招都唔知點拆

有冇人食飯簽卡會要求出櫃面？

你日日比人盗用就話姐
一次半次點會唔信

所以用Paypal⋯⋯起碼你有問題佢Hold單

debit card 感覺上好D, credit card 果種欠債 feel 唔太鍾意

tap&go係香港嘢
tng係支那嘢嚟

期待9月hkma faster payment system 推出，統一付款碼，經銀行戶口增值 tap n go 唔洗 T+2

行出街都好危險，死左佢最安全

true
試過一次
銀行會扣返筆數

㗰時間打去問，換過張卡又要重新搞好多轉賬野，你好多時間？
點解唔做好自己資料保安？

其實我用左十幾年信用卡都係試過一次比人盜用
十幾年煩個一次半次我又唔怕
用信用卡慳既時間一定唔只個一次打card centre
而且個次都係邊行街邊搞無浪費過啲咩時間

agger
哂時間整咩tap and go仲煩
又要入錢又盛
我而家出糧戶口整信用卡
set埋自動找數
爽

我所有信用卡用塗改液塗咗個安全碼
另外寫落只放喺屋企櫃通嘅唔起眼簿仔

試過明知個網伏都去試買 奶左野 百幾蚊
之後打比渣打話比人盜用叫佢查單 拎返筆錢

以前上網買嘢定整啲嘢都好似要1入密碼，唔知點解而家好多網都唔使入

用卡方便一百倍. 用電話無INTERNET咪仆值.

攪多重app咁本多鳩餘. 用個d乜柒單車一樣, 要食你TOP UP個慘cash flow.

全世界除左支那政府官方逼全部人用, 用黎mon cash flow. app payment 全世界都攪唔起.

唔係落後 係冇人嘈政府又冇理 咁點解要洗錢整
要整點會整唔到 都係錢既問題

Hktv點會冇啊？ 前幾日先買完

其實張卡離開自己已經好危險，就算個喺個侍應面前碌，我都唔排除個侍應眼利同記憶力驚人，唔使抄底都記得

佢唔係講緊張訂單，係講緊用張信用卡之前用手機code認證一次

我知啊 佢有send 個code 落手機msg ga ma
不過del咗，所以先用呢要單頂住檔

岩岩係垃圾桶搵得番

之前張AE俾人係網上碌左幾皮 我打上去話唔係我本人用 即刻寄過張新卡俾我 2-3日收到

你去香港餐廳比錢點用手機比
佢地櫃面得部卡機

人地外國有手提卡機仲要用到paywave就話用到手機比

驚既唔好用 用tap&go個啲取代

諗到招係放d data上網，一定勁難捉

Ok，因為我無喺hktv mall買過嘢，所以唔係好知，但有啲網係無

咁講條友去打劫都得喇
痴撚線

電話無電都可以俾 用愛發電

而且張信用卡一樣有PAY WAIVE, 裝多個APP本身就多舊魚.

個APP唔貼錢,跟本無人會用.

電話如果係apple pay Android pay
係安全過實卡

apple pay/ Android pay 出個咭no. 係假嘅
對家抄低左都無用
俾錢果刻要解鎖亦都多一重認証

另外俾錢唔洗有internet 都比到錢
只要商戶果面連左線就得

要唔俾人捉, 你只可以俾第三者用.

可唔可以講解一下tap and go嗰啲係點？同普通信用卡有咩分別？

話說其實真係好多人撈亂咗tap and go同tng，其實tng呢間公司真係好仆街，好明顯個名係抄tap and go

tap and go 你當係八達通
比人偷左又好盜用又好損失有限

信用咭學生都$10000 credit 啦

不過我自己都係用credit 咭多
除左係啲信唔過嘅網買野

用電話做terminal收錢就話.

而且smart phone裝app跟本無王管, 部部電話都唔同config唔同廠, 無it knowledge既一般user黎講, 用smart phone manage 信用卡其實仲易俾人盜用.

一張卡就無呢個問題, 因為secrity management責任係商家/卡公司到.

即係tap and go嗰啲就算俾人盜用，最多只係無咗入面嘅金額，例如1000蚊最多只係無1000蚊？

唔講apple pay, google pay盜用跟本仲易過卡.

連google跟有實力既vendor都做唔到極安全, 其他公司跟本晒氣. 同埋google pay登錄左信用卡, 你完全唔知個api同商家點過數.

同埋google pay連payment password都無, 某程度上仲易盜用過支那寶.

信用卡你過大數而家都會有SMS verification (citi bank有) 或者card center打黎確認.

細數有商戶/卡公司打底, 跟本連損失既機會都無.

其實商家要有INTERNEET, 咪一樣要有internet先得. 人地信用卡電話線就得, 成本低好多.

外國通常連埋個code
去餐廳食飯啲waiter會拎埋部機過黎俾你篤
點都好過香港咁俾佢拎返去收銀台搞
總感覺咁樣好唔光明正大

可唔可以畫花自己credit card後面個pin code, 自己私自記低佢，咁咪唔怕囉？

其實如果真係俾人盜用，例如有一萬信貸額一下俾人碌爆咗，咁即時cut咗張卡之後，嗰啲盜用嘅數係咪唔使負責，一定幫你搞掂埋？

但盗用卡抄 卡no. 到期日 CVI 已經搞掂
執到實卡直頭就咁拍已經得

好似恒生消費卡，都係debit card。但如果佢要碌多卡，就即扣你戶口喎

唔鐘意恆生 删咗我户口

正常用卡就真
酒樓 餐廳 閒閒地都三至四位數唔通仲慢慢數現金咩
呢啲鋪多數都係得插卡機

有啲網站唔使CCV都用到張卡 例如Amazon

所以我鍾意外國餐廳埋單嘅方法

日本：個客直接行出去收銀處度找數
歐洲：拎部卡機埋檯，仲要打埋密碼先碌到

喺香港張卡就拎到「母雷公」咁遠，完全喺視線範圍之外，真係好唔安全

電話線一樣得
之前去翠華佢用電話線都一樣做到Paywave

只係要等

我上網睇話外國啲人好多時係靠billing address同簽名嚟認證，其實我都覺得唔係好安全

乜撚嘢係坐牢呀
你想講坐監呀
屌你老母邊撚到鄉下呀

好麻煩架
試過無端端係美國碌左部iPhone
要搞幾個月架

如果張卡無唔見, 基本上唔使負責.

同埋除左用假卡去名店掃貨套現即走, 一般俾人盜用你都會好快有alert cut得切卡, card center會取消交易.

用信用卡好處係CARD center幫你睇住, d垃圾app payment俾人盜用就user責任. 吹奏app payment個d跟本小學雞到未知信用卡係點玩.

信用卡個system run左幾十年, 講安全成熟過app payment多多聲la.

麻煩但攪幾個月你有無損失先?

簽名有筆跡. 只要你張卡無唔見, 唔係你簽名, 條數就銀行/商戶食.

識咁撚多唔撚洗做侍應啦

lm

Paywave 即係MASTER?

同埋而家D卡用晶片, 要做一張假卡去碌, 跟本難到仆街.

Visa

真係唔知
我仲以為tap&go 簡稱係tng

利申：我係用緊tap&go

信用卡一向唔使internet. (電話線就得).

而家講緊堆app payment住internet = 收皮.

要查架
要打電話上去問
你知d電話幾閪難打通
又填form ，fax 野
總之唔爽快啦搞你一輪

查咪又係保障你.....

唔想煩咪cut晒d card用cash lo.

但係點認簽名？認信用卡後面自己簽嗰個？定係認銀行簽嗰個？

一開始佢出嗰陣我都以為係 點知原來另一間嘢嚟

Apple pay 安全加方便過實體卡一百倍啦, 手機比錢唔一定係支那寶既, 仲有其他野 , 你講到電話冇internet 咪仆直, 咁用實體卡都要有電話線啦, 2018年喇, 仲擔心電話冇internet......

點解呢個故事好似IT狗俾人炒咗之後去做侍應咁嘅？

你信用卡背面個個同你銀行個RECORD都係你簽.

筆跡鑑定無分別.

2018年, 你係香港就係者. 你估全世界都係香港咩.

APPLE PAY好方便, 不過你先要買一部iphone. 成件事跟本唔方便. 為左個payment 攪到自己一定要用apple product.

一張卡就無呢個問題.

點解唔講apple pay, 明明最多人用就係apple pay

係呀而家用多左現金
或者 Apple Pay
網購用PayPal
可能安全小小

我都覺 安全碼仲要寫埋喺張卡到 無得整甩 on99

其實面對面交易冇問題 但餐廳比佢拎入後房碌真係唔敢

因為無用過APPLE PRODUCT.

廢事亂comment lo.

下, 我本身用iphone 就唔係為左apple pay 去用,同埋我用apple pay 唔代表我銀包冇信用咭, 只係可以用apple pay 既地方我都唔使拎張咭出黎, 又方便又安全, 我比完錢, 人地都唔會知我card no. 你唔好咁食古不化啦, 時代會轉架.

睇完comment 真係難怪香港科技會咁落後

前提你係IPHONE用家.

其他人唔一定係.

有paywave = 用到apple pay android pay
即係電話線一樣用到電話比錢

咁其實你咁注重安全就唔好用android 機啦, 你應該係d連ebanking 都唔用既人, 同埋google pay 一樣要set 密碼, 唔會咁流囉

simple is the best.

日本枓技先進過香港百倍, 但人地主要都係現金交易.

app payment呢d跟本唔算得上咩科技.

所以其實香港人質素好好，係日本噉做，啲連登仔就話係互信同自律㗎啦

用iphone 有幾難?? 你講咁多野都係廢既, 一個apple pay 已經否定晒你講既野.

有冇andriod 用戶出黎屌下呢條友???

又係極端理論家.

方便同安全個平行要點分都未知.

ebanking有2-STEPs verification己經安全到pk. 同埋我自己唔enable ebanking過數, 俾你爆到個a/c都無.

google pay有password, 但你android 個secrity就係張個風險係user個到. 唔用android 叫斬腳址避沙蟲, 但張payment integrade入android 就係自己加個風險落去. android 個PASSWORD咪同你android A/C個password一樣. 同埋登記左信用卡, 基本上係唔使再做verification.

無可否認android 個secrity真係好差. 好危險, 免得過我都唔想用. 但更加唔會去用apple product.

人地話iphone user弱智本來我都唔信, 但低質到咁真係第一次見.

tap & go 同tng
兩樣嘢嚟

咁你不如反駁下我實體卡點樣安全同方便過apple pay , 快d 講 , 我想學下野. 提埋你, apple pay 內得credit card 資料唔會上apple server, 只存機內

咩野極端理論家?? 一個咁注重安全既人, 又明知andriod 唔安全 都仲繼續用, 又話更加唔會用apple product, 但明明apple 一定比android 安全, 只係你奇怪同矛盾姐.

下一代對錢既價值觀會出現問題 就係冇畀錢真實感
我成日袋住千幾二千蚊 但成日會去atm拎幾百蚊現金洗 果千幾二千蚊會袋足成個月

未講完就send咗
拍張咭就畀咗錢
如果轉換成數現金 成千蚊咁畀 我會覺得肉赤

去Neway 有無得用Apple Pay

或者當面插POS埋單

我都有諗過 成日都好驚會比人抄低左個number

如果有人做侍應copy資料
係非洲做網上交易。點捉人？

樓上有個人不斷話用真體卡就夠, 人地個system run 左好多年, 已經好安全

佢咪極端理論家

條友認為ebanking 安全到爆都唔enable 過數功能, 就知佢極端穩陣啦

杞人憂天

完全冇理財概念同安全意識嘅人係咪最好唔好用信用卡？

求解答

偷嘢夠易啦

其實後面個code得三個字應該都算易記到，驚比人抄低資料可以搵啲嘢遮住佢㗎

開左張中銀信用卡，之後完全無用過，一直放係銀包，但係之前月結單無啦啦有幾筆幾百蚊既交易
然後我即刻去分行問，證實係we chat交易，但係我無down過we chat,搞到我要cut卡

吹大d

你呢個係HKTV個驗證碼
唔係銀行個OTP喎

係咪癡得大陸多依家連銀行體制都信唔過
我以為全世界得支那唔信信用卡唧
原來香港都開始唔信信用卡

點解我要老吹

一直放係銀包，無用過唔信囉

成堆鄉下仔 坐乜撚牢

餐廳唔用咪得

信用卡賣點黎

上網買野真係最危險,所以paypal每隔一排就話信用卡資料外流

所以嗰個咪唔係PIN叫CVV囉，唔通你張卡會印埋default/issue ATM PIN落去咁搞笑？

AE check到即時既交易
我每日都會睇

有乜問題打去card centre話比人盜用
條數就唔會過到 仲會幫你報警同查番

其他card就唔知即時check得唔得
起碼我張恆生睇唔到pending項目

你有張卡喺手望到佢咪唔關安全事嘅囉，係有啲耐人尋味嘅
[認真] 你平時出街會用到CVV？CVV可以轉？
佢正正只係保障card-not-present交易安全嘅一環，同PIN唔同概念
拎鎖匙同鎖好難比喻，佢叫 card verification number 唔係 cardholder verification，要嚟保障張卡而唔係卡主嘅安全，啫係確保你個鎖定條匙係真嘅，正情唔關CVM事

好似得香港先會成張卡拎咗你
英國只係會遞部機畀你插或者嘟

朋友張 visa 卡喺Expedia 比人 hack 嚟用，都冇收到code

咪住，佢個code係銀行send出黎？

樓主中學畢業未

要求櫃面簽囉

我平時係跟埋入廚房

戈你老母

冇用過邊會有你記錄 ，吹到
一睇就知小學雞冇信用卡

基本上宜家唔係用PayMe/信用卡就八達通
現金好少用 太方便其實好容易洗多咗都唔覺

好易中伏 一定要keep收據等自己預返條數
同埋上網買野入信用卡資料要小心

我講錯左 係CVV

快d 答我實體卡點樣方便同安全過apple pay 啦,我想學野呀

我會搵張印花貼紙痴住個CVV再自己記住

用debit card